**海纳百川BBS**是[浙江大学的官方](../Page/浙江大学.md "wikilink")[BBS](../Page/BBS.md "wikilink")。2002年3月25日开始测试运行，2002年4月28日对校内外正式开放。站点开办之初，由校方主导，试图集成原浙江大学校官方BBS[西子浣沙城](../Page/西子浣沙城.md "wikilink")，校内民间BBS[飘渺水云间](../Page/飘渺水云间BBS.md "wikilink")，校内民间BBS[笑书亭三个站点](../Page/笑书亭.md "wikilink")。为了这一目的，该站有若干配合措施，例如，其站务组由三站代表组成，三站的原有帐号通过技术手段部分导入该站。2005年4月11日起，实行邮箱认证注册。

该站经一段时间运行后，原浙江大学官方BBS西子浣沙城正式关闭，但其余两个民间bbs依然保持独立运行，并逐渐退出该站的管理维护工作。三站整合的目的没有完全实现。

由于校内多个BBS对用户的分流作用，该站目前在校内用户中影响力不大，平均上站人数在500人左右。

目前仅提供[telnet方式访问](../Page/telnet.md "wikilink")\[1\]，其与[飘渺水云间BBS目前使用人数很少](../Page/飘渺水云间BBS.md "wikilink")，许多版面已经久未更新。当前主要活跃的站点为[CC98论坛](../Page/CC98论坛.md "wikilink")。

## 參見

  - [CC98论坛](../Page/CC98论坛.md "wikilink")
  - [飘渺水云间BBS](../Page/飘渺水云间BBS.md "wikilink")
  - [浙江大学](../Page/浙江大学.md "wikilink")
  - [BBS](../Page/BBS.md "wikilink")

## 外部链接

  - [CC98论坛](http://www.cc98.org/)
  - [飘渺水云间BBS](http://www.zju88.org/)
  - [海纳百川BBS](http://bbs.zju.edu.cn/)

[B](../Category/浙江大学.md "wikilink")
[Category:中国大学BBS](../Category/中国大学BBS.md "wikilink")

1.